《我係小平井，我係香港人》持續更新中~

《我係小平井，我係香港人》

新手寫文，各位巴打絲打輕力啲
小平井無存貨，寫左幾多就po幾多~
持續更新，可以當廢up文睇

0.
我係小平井，我係香港人。

嚴格黎講，我有四分之一日本血統，但生於香港，長於香港，嗯，我係香港人。

1.
我係小平井，講一口甩咳既日文。

爸爸好細個個陣已經黎左香港打滾，一早已經學好廣東話，媽媽本身又係本土香港人，所以我係屋企都係講廣東話，其實無咩機會接觸日文，除左以前一年半載翻下鄉下探爺爺嫲嫲，咪有機會培訓下囉。

記憶中，爸爸以前成日會打電話返鄉下，夾集關西腔既方言，話自己係香港好幸福、工作順利，但係聲線之中，又透露住一絲絲嗚咽既傷感。後黎到我升中學，爸爸都無帶我返日本喇，佢話爺爺嫲嫲去左環遊世界，唔係日本，就算翻去都搵唔到佢地架喇，所以每次我話想返鄉下，就算唔係探親，返去食下好西，爸爸都會用一啲理由忽悠我。

可能係細個個陣都叫接觸過日文，所以聽係無咩問題既，只不過一開口，你唔會知道其實我係一個混血，果然，小平井係一個香港人。

2.
我係小平井，講一口聽唔明既廣東話。

是咁的，總所周知，Seven Eleven總有一間係左近，有日返兼職之前肚餓，但又見就黎夠鐘，咪喇喇淋入去買下野食醫肚。見佢特價魚蛋10蚊10粒，真心抵，買完拎住張飛去到小食部。

小食部阿姨問我：你要辣定唔辣啊？

我答：五辣五唔辣。

阿姨：咩話？

我再字正腔圓咁答：五 辣 五 唔 辣。

隔離有個阿姨本身同小食部阿姨傾緊計，意味深長咁笑住講：佢要五粒辣五粒唔辣啊。

我承認，五同唔個音係似既，但真係唔同架囉，就等於，我唔會用個“5”字黎代替“唔”字，你地一定明我意思既！

見佢咁“好人”幫我講，我就補充一句：姐係一半一半啊，唔該。

最後當然係成功買到魚蛋，雖然溝通時間係長d，但都幾有意思既，不論一半一半，定係五五分，其實意思上係一樣既，但點樣先可以表達得最簡而易明呢？講野都考功夫架。

最好笑係，走個陣，搭嗲個阿姨問我：你邊個國家黎架？個下真係想搵窿捐……小平井係一個香港人。

3.
我係小平井，我識睇中文架。

新學期總係會出現啲有趣既同學，今個sem有讀一科ge course，入面啲同學都係新面孔，一個二個神情呆滯，無計，鬼叫係9點堂。

lecture之後直接係tutorial，有d分組活動咁，tutor叫我地係組入面介紹下自己，我自然咁講自己個名：

My name is xx hirai，nice to meet you all.

隔離個同學自覺聰明係我坐返低之後，細細聲係我耳邊問：你係日本人？

我比個一個肯定既微笑佢。

後來佢問我抄左個牌，話之後要互相照應，我地都有私下係whatsapp講下野。

其實唔係我想扮偽abc，而係我啲英文真係麻麻地，所以呢排開始多左用英文覆whatsapp，自然地，同呢位自覺聰明既同學仔都係係手機用英文溝通。

第二個星期我地又一齊上堂，佢好突然咁問我：

小平井！其實你係唔係睇唔明中文架？

第一反應係，我唔明佢如何得出呢個結論，第二個反應係，我好似講過我係係香港土生土長？

我答佢：呃，我睇得明啊。

佢回應我：哦，其實都岩既，日本都有漢字。

當時我內心係有萬馬奔騰……

佢又補多句：咁以後我whatsapp終於可以打中文喇！

最後我答佢：其實……小平井真係一個香港人……

4.
我係小平井，最近打風，都要返工。

前幾個星期見到家鄉地震好嚴重，一方面當然係為當地送上祝福，另一方面又會唸，住係香港其實都幾好，香港係一片福地，無咩大災害，唔會地震、唔會海嘯、唔會有核電廠事故。

直到前幾日打風，我有啲想打消呢個念頭了。

十號風球個日，要讚既係，打風之前各方面安排都幾好，好早之前就預計好幾時會掛波，各部門前線人員亦準備就緒迎接風球既肆虐。

奈何爛尾不嬲係香港人天性，睇小說電影應該都感受到，唔東拉西扯先，就講賣膠紙，50幾蚊卷，你唔好去搶，不論街市賣菜賣魚賣肉，文具店賣膠紙，或者Uber司機，紛紛坐地起價。正所謂：有食唔食罪大惡極，我都明白商家都要生活，但都唔係雪上加霜掛？

反觀家鄉，大阪地震嚴重，大批商家互相協力，無新鮮魚獲，就免費派白飯壽司，現實版既雪中送炭。

在此要表揚一班執樹枝清理路段既義工團，以及派愛心飯既店家，仲有個個收工順便免費載客既旅遊巴司機大佬，香港都有好人好事。

只不過，又有幾多個？

香港係一個利益主義體系社會，唔少公司都要求員工係十號風球之後即日返工，大批上班族滯留地鐵站、火車站，亦有一堆白領需要攀山涉嶺返工，終於係樹林逃出，爬到公司既座位上，眼見公司只有寥寥幾人，連上司都返唔到工，個幾個同事你眼望我眼，不言而喻：返黎為乜？

作為一間具有長遠目光既公司，對員工既寬容，或許係增加員工凝聚力同歸屬感既不二法門，大至上市公司、連鎖集團，小至小型補習社，一個關懷既行動，足以打動人心。

以我工作既補習社為例，佢地並無做得非常好，但都叫亡羊補牢。一開始佢地仍然堅持要學生導師開課，直到我話我屋企無辦法翻到中心，除非你比錢我搭的士黎，佢地先話咁取消今日既課堂啦。

其實如果佢地早係朝早已經通知家長，話路段好多霖樹，學生過黎都好危險，今日補習社放一日假啦，安全至上。相信，家長心理都會覺得補習社重視既，除咗係money，仲有heart既；導師都會覺得，就算之後要搵時間補堂，都補得更加心甘情願。

好多時候都係，一個決定，可以帶來好多唔同既結果同影響，你所睇重既係啲咩既著眼點呢？

講係咁講，又可以改變到幾多？

可以做既，咪做好自己囉，鬼叫小平井係一個香港人。